\newglossaryentry{LAPP}
{name={LAPP}, description={Logit višekomponentna aplikacijska platforma}}

\newglossaryentry{LAPI}
{name={LAPI}, description={Logit API, Python serverska aplikacija, komponenta LAPP platforme}}

\newglossaryentry{ATTN}
{name={ATTN}, description={repozitorij potpisanih prisustava spremljen na LAPI}}

\newglossaryentry{CERT}
{name={CERT}, description={javni dio korisničkog kriptografskog ključa}}

\newglossaryentry{SSO}
{name={SSO}, description={\textit{(en. Single Sign On)} - politika autentifikacije korištenjem jedinstvenog repozitorija}}

\newglossaryentry{SPIM}
{name={SPIM}, description={\textit{(en. SPacetIME)} - lokacijski dokaz (JSON objekat, struktura podatka)}}

\newglossaryentry{HCE}
{name={HCE}, description={\textit{(en. Host card emulation)} softverska arhitektura koja omogućava virtualnu emulaciju elektronskog identiteta}}

\newglossaryentry{M}
{name={M}, description={\textit{(en. master)} - Android UI komponenta pokrenuta na uređaju koji bilježi prisustvo}}

\newglossaryentry{S}
{name={S}, description={\textit{(en. slave)} - Android komponenta koja se izvršava u pozadini na uređaju čije se prisustvo bilježi}}

\newglossaryentry{BUMP}
{name={BUMP}, description={približavanje mobilnih uređaja, otvara jednosmjerni komunikacijski kanal u smijeru od slave (S) prema master (M) uređaju}}

\newglossaryentry{ISO14443A}
{name={ISO/IEC 14443 Tip A}, description={standard fizičkog sloja NFC komunikacijskog protokola}}

\newglossaryentry{NFC Forum Tag}
{name={NFC Forum Tag}, description={standardizovani format NFC taga}}

\newglossaryentry{NDEF}
{name={NDEF}, description={vrsta standardizovanog paketa korištena za NFC komunikaciju između uređaja}}

\newglossaryentry{NDEFMSG}
{name={NDEFMSG}, description={NDEF poruka koja sadrži vremensko-lokacijski dokaz potpisan od strane korisnika}}

\newglossaryentry{NFC}
{name={NFC}, description={(\textit{en. near-field communication}) - skup komunikacijskih protokola omogućava uspostavu komunikacijskog kanala između dva uređaja koji se nalaze u neposrednoj blizini}}

\newglossaryentry{ISO}
{name={ISO}, description={(\textit{en. International Organization for Standardization}) - Međunarodna organizacija za standardizaciju u Ženevi, Švicarska}}

\newglossaryentry{JSON}
{name={JSON}, description={(\textit{en. Java Simple Object Notation}) - vrlo jednostavna šema serijalizacije objekata u tekstualni oblik}}