\pagebreak
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% POSTAVKA RADA %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\thispagestyle{plain}
\begin{flushleft}
\textbf{Elektrotehnički fakultet, Univerzitet u Sarajevu}\\
\textbf{Odsjek za računarstvo i informatiku}\\
\textbf{Vanr. prof. dr Saša Mrdović, dipl.ing.el.}\\

\textbf{Sarajevo, decembar 2016.}\\
\end{flushleft}

\begin{center}
\vspace{0.5cm}
{\Large Postavka zadatka završnog rada II ciklusa:}\\
\vspace{0.2cm}
{\large \textbf{Aplikacija za evidentiranje prisustva}}
\end{center}

\paragraph*{}
Potrebno je napraviti Android aplikaciju koja omogućava evidentiranje prisustva upotrebom NFC tehnologije. Aplikacija treba da bude jednostavna za upotrebu i zaštićena od zloupotreba.

\paragraph*{}
U okruženju u kom se većina komunikacija odvija elektronski za očekivati je da se i evidentiranje prisustva može raditi na ovaj način. Međutim, postoje otvorena pitanja pogodnosti i sigurnosti elektronskog evidentiranja. NFC može biti osnova za siguran i jednostavan sistem. Kako savremeni mobilni uređaji uglavnom imaju NFC oni mogu biti iskorišteni kao sredstvo prijavljivanja i vođenja evidencije bez potrebe za dodatnim karticama i čitačima.

\paragraph*{}
U radu je potrebno objasniti šta se podrazumjeva pod pojmom evidencija prisustva i koja su otvorena pitanja elektronskog vođenja ove evidencije. Potrebno je objasniti šta je NFC i kako radi. Potrebno je teoretski objasniti kako je moguće napraviti siguran elektronski sistem evidentiranja prisustva zasnovan na NFC koji je lak za upotrebu. U sklopu rada potrebno je napraviti praktičnu izvedbu sistema koji omogućava korisnicima koji imaju mobilne uređaje sa NFC da se pomoću njih registruju i potvrde prisustvo. Ovaj sistem treba biti zaštićen od zloupotreba. Prokomentarisati iskustva stečena tokom praktične realizacije i dati savjete za buduće izvedbe.

\vspace{0.5cm}
\textbf{Polazna literatura:}

\begin{itemize}
\item[] [1] V. Coskun, K. Ok, B. Ozdenizci, "Professional NFC Application Development for Android", Wrox, 2013
\item[] [2] T. Igoe, D. Coleman, B. Jepson, "Beginning NFC: Near Field Communication with Arduino, Android, and PhoneGap", O'Reilly Media, 2014
\item[] [3] J. Annuzzi Jr., L. Darcey, S. Conder, "Introduction to Android Application Development: Android Essentials", 4. izdanje, Addison-Wesley Professional, 2013.
\item[] [4] Ross Anderson, “Security Engineering", 2nd edition, Wiley, 2008.
\item[] [5] Bill Phillips, Brian Hardy, "Android Programming: The Big Nerd Ranch Guide", Big Nerd Ranch Guides, 2013.
\item[] [6] V. Coskun, K. Ok, B. Ozdenizci, "Near Field Communication (NFC): From Theory to Practice", Wiley, 2012
\end{itemize}

\begin{center}
\vspace{1cm}
\makebox[8cm]{\hrulefill} \\
Vanr. prof. dr Saša Mrdović, dipl.ing.el.\\
\end{center}





